{
    "علمي": [
        { "question": "من كم لون يتكون قوس قزح؟", "answer": ["7"] },
        { "question": "ما هي المادة التي تُشكّل 80% من حجم دماغ الإنسان؟", "answer": ["الماء"] },
        { "question": "ما هو عدد الكيلومترات في الميل؟", "answer": ["1.6"] },
        { "question": "ما هو عدد المناطق الزمنية في روسيا؟", "answer": ["11"] },
        { "question": "ما هي نسبة المياه من الكرة الأرضية؟", "answer": ["71"] },
        { "question": "ما هو الجذر التربيعي للعدد 144؟", "answer": ["12"] },
        { "question": "ما هو الجهاز الذي يستخدم لقياس الرطوبة؟", "answer": ["الهيجروميتر"] },
        { "question": "ما هو شكل مجرة درب التبانة؟", "answer": ["حلزوني"] },
        { "question": "كم يبلغ عمر الأرض؟", "answer": ["4.543 ملايين سنة"] },
        { "question": "ما هو أبرد مكان على سطح الأرض؟", "answer": ["القطب الجنوبي"] },
        { "question": "ما هي أكبر بحيرة في العالم؟", "answer": [" قزوين"] },
        { "question": "ما هي أكبر صحراء في العالم؟", "answer": ["أنتاركتيكا"] },
        { "question": "ما هو اسم أقرب نجم إلى الأرض بعد الشمس؟", "answer": ["البروكسيما قنطورس"] },
        { "question": "ما هي المادة الأكثر صلابة على الأرض؟", "answer": ["الألماس"] },
        { "question": "ما هو أكبر عضو في جسم الإنسان؟", "answer": ["الجلد"] },
        { "question": "ما هي أكبر كوكب في النظام الشمسي؟", "answer": ["المشتري"] },
        { "question": "ما هو أصغر كوكب في النظام الشمسي؟", "answer": ["عطارد"] },
        { "question": "ما هو اسم الغلاف الجوي الذي يحيط بالأرض؟", "answer": ["الجو"] },
        { "question": "ما هو العضو الذي يعتبر مركز التحكم في الجسم؟", "answer": ["الدماغ"] },
        { "question": "ما هو نوع النجوم التي تنفجر في نهاية حياتها؟", "answer": ["المستعرات العظمى"] },
        { "question": "ما هو اسم الأداة التي تستخدم لقياس درجة الحرارة؟", "answer": ["الترمومتر"] }
    ],
    "طبية":[
            { "question": "ما هو عدد العظام في جسم الإنسان البالغ؟", "answer": ["206"] },
            { "question": "ما هو عدد الأسنان في فم الإنسان البالغ؟", "answer": ["32"] },
            { "question": "ما هي نسبة الهيموجلوبين الطبيعية في الدم للرجال بالغرام/ديسيلتر؟", "answer": ["13.8 - 17.2"] },
            { "question": "ما هي نسبة الهيموجلوبين الطبيعية في الدم للنساء بالغرام/ديسيلتر؟", "answer": ["12.1 - 15.1"] },
            { "question": "ما هي مدة الحمل الطبيعية للإنسان بالاسبوع؟", "answer": ["حوالي 40"] },
            { "question": "كم عدد فقرات العمود الفقري لدى الإنسان؟", "answer": ["33"] },
            { "question": "ما هو عدد العضلات في جسم الإنسان؟", "answer": ["حوالي 600"] },
            { "question": "كم نسبة الأكسجين التي يحملها الهيموجلوبين إلى خلايا الجسم؟", "answer": ["تقريبًا 97-98"] },
            { "question": "ما هو متوسط حجم الدم في جسم الإنسان باللترات ؟", "answer": ["حوالي 5"] },
            { "question": "ما هو عدد خلايا الدم الحمراء التي ينتجها الجسم كل ثانية؟", "answer": ["تقريبًا 2 مليون"] },
            { "question": "ما هو العضو الذي يقوم بإنتاج الإنسولين؟", "answer": ["البنكرياس"] },
            { "question": "ما هو اسم الفيتامين الذي يعزز صحة الجلد والعينين؟", "answer": ["A"] },
            { "question": "ما هي المادة التي تُخزن في العظام لتقوية الجسم؟", "answer": ["الكالسيوم"] },
            { "question": "ما هو العضو الذي يقوم بتصفية السموم من الدم؟", "answer": ["الكبد"] },
            { "question": "ما هو اسم البروتين المسؤول عن نقل الأكسجين في الدم؟", "answer": ["الهيموجلوبين"] },
            { "question": "ما هو اسم الغدة التي تتحكم في تنظيم النمو والتمثيل الغذائي؟", "answer": ["الدرقية"] },
            { "question": "ما هو الجهاز المسؤول عن حماية الجسم من الأمراض؟", "answer": ["المناعي"] },
            { "question": "ما هو اسم الهرمون الذي يفرزه الجسم أثناء الشعور بالسعادة؟", "answer": ["السيروتونين"] },
            { "question": "ما هو الجزء الذي يربط بين الدماغ والحبل الشوكي؟", "answer": ["جذع الدماغ"] },
            { "question": "ما هو اسم المادة التي تغلف الأعصاب لحمايتها؟", "answer": ["المايلين"] }
    ],
    "اختراعات": [
          { "question": "من هو مُخترع المصباح الكهربائي؟", "answer": ["توماس أديسون"] },
          { "question": "من هو مخترع الآلة الحاسبة؟", "answer": ["بليز باسكال"] },
          { "question": "من هو مخترع الهاتف؟", "answer": ["ألكسندر غراهام بيل"] },
          { "question": "من هو مؤسس شركة مايكروسوفت؟", "answer": ["بيل غيتس"] },
          { "question": "ما هو اسم أول حاسوب شخصي؟", "answer": ["ألتير 8800"] },
          { "question": "ما هو أول متصفح ويب؟", "answer": ["موزايك"] },
          { "question": "ما هو اسم أول نظام تشغيل للحاسوب؟", "answer": ["UNIX"] },
          { "question": "من هو مؤسس شركة أبل؟", "answer": ["ستيف جوبز"] },
          { "question": "ما هو اسم أول محرك بحث على الإنترنت؟", "answer": ["آلتافيستا"] },
          { "question": "ما هو اسم الشبكة الاجتماعية الأولى؟", "answer": ["فيسبوك"] },
          { "question": "ما هو اسم أول حاسوب محمول؟", "answer": ["كمبيوتر زيروكس"] },
          { "question": "من هو مؤسس شركة جوجل؟", "answer": ["لاري بيدج وسيرجي برين"] },
          { "question": "ما هو اسم أول جهاز لوحي؟", "answer": ["ألواح أبل"] },
          { "question": "ما هو اسم لغة البرمجة التي أسسها بيوتر نيكولاي؟", "answer": ["بايثون"] },
          { "question": "من هو أول من استخدم البريد الإلكتروني؟", "answer": ["راي توملينسون"] },
          { "question": "ما هو اسم أول نظام تشغيل للهواتف المحمولة؟", "answer": ["Symbian"] },
          { "question": "ما هو اسم أول كاميرا رقمية؟", "answer": ["كاميرا كوداك"] },
          { "question": "من هو مخترع الإنترنت؟", "answer": ["تيم برنرز-لي"] },
          { "question": "ما هو اسم أول طابعة ثلاثية الأبعاد؟", "answer": ["ستراتاسيس"] },
          { "question": "ما هو اسم أول جهاز ألعاب فيديو؟", "answer": ["أوديسي"] },
          { "question": "من هو مخترع الطائرة؟", "answer": ["الأخوين رايت"] },
          { "question": "من هو مخترع الراديو؟", "answer": ["غوليلمو ماركوني"] },
          { "question": "ما هو اسم أول جهاز تلفاز؟", "answer": ["تلفاز بيارد"] },
          { "question": "من هو مخترع القاطرة البخارية؟", "answer": ["جورج ستيفنسون"] },
          { "question": "من هو مخترع الديناميت؟", "answer": ["ألفريد نوبل"] },
          { "question": "من هو مخترع المحرك البخاري؟", "answer": ["جيمس وات"] },
          { "question": "ما هو اسم أول قمر صناعي؟", "answer": ["سبوتنيك 1"] },
          { "question": "من هو مخترع المطبعة؟", "answer": ["يوهان غوتنبرغ"] },
          { "question": "من هو مخترع البنسلين؟", "answer": ["ألكسندر فليمنغ"] },
          { "question": "ما هو اسم أول مركبة فضائية هبطت على القمر؟", "answer": ["أبولو 11"] },
          { "question": "من هو مخترع الميكروسكوب؟", "answer": ["أنطوني فان ليفينهوك"] },
          { "question": "ما هو اسم أول جهاز GPS؟", "answer": ["NAVSTAR"] },
          { "question": "ما هو اسم أول مركبة فضائية؟", "answer": ["فوستوك 1"] },
          { "question": "من هو مخترع المفاعل النووي؟", "answer": ["إنريكو فيرمي"] },
          { "question": "ما هو اسم أول جهاز تلفون ذكي؟", "answer": ["آي فون"] },
          { "question": "من هو مخترع الطابعة الليزرية؟", "answer": ["غاري ستاركويذر"] },
          { "question": "من هو مخترع البوصلة؟", "answer": ["الصينيون القدماء"] },
          { "question": "ما هو اسم أول لعبة فيديو رقمية؟", "answer": ["بونغ"] },
          { "question": "من هو مخترع التلسكوب؟", "answer": ["غاليليو غاليلي"] },
          { "question": "ما هو اسم أول محطة فضائية؟", "answer": ["ساليوت"] },
          { "question": "من هو مخترع المظلة؟", "answer": ["ليو بان"] },
          { "question": "ما هو اسم أول سيارة ذاتية القيادة؟", "answer": ["جوجل كار"] },
          { "question": "من هو مخترع مكيف الهواء؟", "answer": ["ويليس كاريير"] },
          { "question": "ما هو اسم أول جهاز كمبيوتر خارق؟", "answer": ["Cray-1"] },
          { "question": "من هو مخترع ماكينة الخياطة؟", "answer": ["إلياس هاو"] },
          { "question": "ما هو اسم أول قمر صناعي للاتصالات؟", "answer": ["تلستار"] },
          { "question": "من هو مخترع البطارية؟", "answer": ["أليساندرو فولتا"] }
    ],
    "عواصم": [
        { "question": "ما هي عاصمة مصر؟", "answer": ["القاهرة",""] },
        { "question": "ما هي عاصمة فرنسا؟", "answer": ["باريس"] },
        { "question": "ما هي عاصمة اليابان؟", "answer": ["طوكيو"] },
        { "question": "ما هي عاصمة ألمانيا؟", "answer": ["برلين"] },
        { "question": "ما هي عاصمة إيطاليا؟", "answer": ["روما"] },
        { "question": "ما هي عاصمة كندا؟", "answer": ["أوتاوا","اوتاوا"] },
        { "question": "ما هي عاصمة المملكة المتحدة؟", "answer": ["لندن"] },
        { "question": "ما هي عاصمة روسيا؟", "answer": ["موسكو"] },
        { "question": "ما هي عاصمة الهند؟", "answer": ["نيودلهي"] },
        { "question": "ما هي عاصمة الصين؟", "answer": ["بكين"] },
        { "question": "ما هي عاصمة أستراليا؟", "answer": ["كانبيرا"] },
        { "question": "ما هي عاصمة البرازيل؟", "answer": ["برازيليا"] },
        { "question": "ما هي عاصمة المكسيك؟", "answer": ["مكسيكو سيتي"] },
        { "question": "ما هي عاصمة تركيا؟", "answer": ["أنقرة","انقره","أنقره","انقرة"] },
        { "question": "ما هي عاصمة السويد؟", "answer": ["ستوكهولم"] },
        { "question": "ما هي عاصمة جنوب أفريقيا؟", "answer": ["بريتوريا"] },
        { "question": "ما هي عاصمة نيوزيلندا؟", "answer": ["ويلينغتون"] },
        { "question": "ما هي عاصمة النرويج؟", "answer": ["أوسلو","اوسلو"] },
        { "question": "ما هي عاصمة إسبانيا؟", "answer": ["مدريد"] },
        { "question": "ما هي عاصمة الأرجنتين؟", "answer": ["بوينس آيرس"] },
        { "question": "ما هي عاصمة أيسلندا؟", "answer": ["ريكيافيك"] },
        { "question": "ما هي عاصمة البرتغال؟", "answer": ["لشبونة"] },
        { "question": "ما هي عاصمة هولندا؟", "answer": ["أمستردام","امستردام"] },
        { "question": "ما هي عاصمة سويسرا؟", "answer": ["برن"] },
        { "question": "ما هي عاصمة النمسا؟", "answer": ["فيينا"] },
        { "question": "ما هي عاصمة كوريا الجنوبية؟", "answer": ["سيول"] },
        { "question": "ما هي عاصمة إندونيسيا؟", "answer": ["جاكرتا"] },
        { "question": "ما هي عاصمة ماليزيا؟", "answer": ["كوالالمبور"] },
        { "question": "ما هي عاصمة فنلندا؟", "answer": ["هلسنكي"] },
        { "question": "ما هي عاصمة السعودية؟", "answer": ["الرياض"] },
        { "question": "ما هي عاصمة الإمارات؟", "answer": ["أبوظبي","ابو ظبي"] },
        { "question": "ما هي عاصمة العراق؟", "answer": ["بغداد"] },
        { "question": "ما هي عاصمة إيران؟", "answer": ["طهران"] },
        { "question": "ما هي عاصمة لبنان؟", "answer": ["بيروت"] },
        { "question": "ما هي عاصمة سوريا؟", "answer": ["دمشق"] },
        { "question": "ما هي عاصمة الأردن؟", "answer": ["عمان"] },
        { "question": "ما هي عاصمة تونس؟", "answer": ["تونس"] },
        { "question": "ما هي عاصمة المغرب؟", "answer": ["الرباط"] },
        { "question": "ما هي عاصمة السودان؟", "answer": ["الخرطوم"] },
        { "question": "ما هي عاصمة أثيوبيا؟", "answer": ["أديس أبابا"] },
        { "question": "ما هي عاصمة الفلبين؟", "answer": ["مانيلا"] },
        { "question": "ما هي عاصمة تايلاند؟", "answer": ["بانكوك"] },
        { "question": "ما هي عاصمة سنغافورة؟", "answer": ["سنغافورة"] },
        { "question": "ما هي عاصمة بنغلاديش؟", "answer": ["دكا"] },
        { "question": "ما هي عاصمة فيتنام؟", "answer": ["هانوي"] },
        { "question": "ما هي عاصمة تشيلي؟", "answer": ["سانتياغو"] },
        { "question": "ما هي عاصمة كولومبيا؟", "answer": ["بوغوتا"] },
        { "question": "ما هي عاصمة فنزويلا؟", "answer": ["كاراكاس"] },
        { "question": "ما هي عاصمة بيرو؟", "answer": ["ليما"] },
        { "question": "ما هي عاصمة بولندا؟", "answer": ["وارسو"] },
        { "question": "ما هي عاصمة أوكرانيا؟", "answer": ["كييف"] },
        { "question": "ما هي عاصمة اليونان؟", "answer": ["أثينا"] },
        { "question": "ما هي عاصمة الدنمارك؟", "answer": ["كوبنهاغن"] },
        { "question": "ما هي عاصمة بلجيكا؟", "answer": ["بروكسل"] },
        { "question": "ما هي عاصمة كرواتيا؟", "answer": ["زغرب"] },
        { "question": "ما هي عاصمة التشيك؟", "answer": ["براغ"] },
        { "question": "ما هي عاصمة المجر؟", "answer": ["بودابست"] },
        { "question": "ما هي عاصمة سلوفاكيا؟", "answer": ["براتيسلافا"] },
        { "question": "ما هي عاصمة صربيا؟", "answer": ["بلغراد"] },
        { "question": "ما هي عاصمة ليتوانيا؟", "answer": ["فيلنيوس"] }
    ],
    

     "رياضيات": [
          { "question": "كم يساوي 5 + 7؟", "answer": ["12"] },
          { "question": "ما هو ناتج ضرب 6 × 8؟", "answer": ["48"] },
          { "question": "كم يساوي 20 - 13؟", "answer": ["7"] },
          { "question": "ما هو ناتج قسمة 45 ÷ 9؟", "answer": ["5"] },
          { "question": "كم يساوي 3 × 3 × 3؟", "answer": ["27"] },
          { "question": "ما هو الجذر التربيعي لـ 64؟", "answer": ["8"] },
          { "question": "كم يساوي 2 أس 5؟", "answer": ["32"] },
          { "question": "ما هو ناتج 15% من 200؟", "answer": ["30"] },
          { "question": "كم يساوي 3/4 + 1/4؟", "answer": ["1"] },
          { "question": "ما هو محيط مربع طول ضلعه 6 سم؟", "answer": ["24"] },
          { "question": "كم يساوي 11 × 11؟", "answer": ["121"] },
          { "question": "ما هي قيمة π (باي) التقريبية؟", "answer": ["3.14"] },
          { "question": "كم ضلعًا للمثلث؟", "answer": ["3"] },
          { "question": "ما هو ناتج 7 × 7 - 7؟", "answer": ["42"] },
          { "question": "كم يساوي 1000 ÷ 10 ÷ 10؟", "answer": ["10"] },
          { "question": "كم يساوي 25 + 36؟", "answer": ["61"] },
          { "question": "ما هو ناتج ضرب 9 × 9؟", "answer": ["81"] },
          { "question": "كم يساوي 50 - 25؟", "answer": ["25"] },
          { "question": "ما هو ناتج قسمة 100 ÷ 4؟", "answer": ["25"] },
          { "question": "كم يساوي 2 أس 3؟", "answer": ["8"] },
          { "question": "ما هو الجذر التربيعي لـ 81؟", "answer": ["9"] },
          { "question": "كم يساوي 5% من 500؟", "answer": ["25"] },
          { "question": "كم يساوي 1/2 + 1/2؟", "answer": ["1"] },
          { "question": "ما هو محيط دائرة نصف قطرها 7 سم إذا كانت قيمة π = 3.14؟", "answer": ["43.96"] },
          { "question": "كم يساوي 12 × 12؟", "answer": ["144"] },
          { "question": "كم ضلعًا للمربع؟", "answer": ["4"] },
          { "question": "ما هو ناتج 8 × 8 - 8؟", "answer": ["56"] },
          { "question": "كم يساوي 200 ÷ 10 ÷ 2؟", "answer": ["10"] },
          { "question": "كم يساوي 17 + 15؟", "answer": ["32"] },
          { "question": "ما هو ناتج ضرب 10 × 10؟", "answer": ["100"] },
          { "question": "كم يساوي 30 - 10؟", "answer": ["20"] },
          { "question": "ما هو ناتج قسمة 36 ÷ 6؟", "answer": ["6"] },
          { "question": "كم يساوي 4 أس 2؟", "answer": ["16"] },
          { "question": "ما هو الجذر التربيعي لـ 25؟", "answer": ["5"] },
          { "question": "كم يساوي 20% من 150؟", "answer": ["30"] },
          { "question": "كم يساوي 2/3 + 1/3؟", "answer": ["1"] },
          { "question": "ما هو محيط مثلث متساوي الأضلاع طول ضلعه 5 سم؟", "answer": ["15"] },
          { "question": "كم يساوي 13 × 13؟", "answer": ["169"] },
          { "question": "ما هو ناتج 9 × 9 - 9؟", "answer": ["72"] },
          { "question": "كم يساوي 150 ÷ 5 ÷ 3؟", "answer": ["10"] },
          { "question": "كم يساوي 18 + 24؟", "answer": ["42"] },
          { "question": "ما هو ناتج ضرب 7 × 8؟", "answer": ["56"] },
          { "question": "كم يساوي 40 - 16؟", "answer": ["24"] },
          { "question": "ما هو ناتج قسمة 72 ÷ 9؟", "answer": ["8"] },
          { "question": "كم يساوي 3 أس 4؟", "answer": ["81"] },
          { "question": "ما هو الجذر التربيعي لـ 16؟", "answer": ["4"] },
          { "question": "كم يساوي 10% من 250؟", "answer": ["25"] },
          { "question": "كم يساوي 5/6 + 1/6؟", "answer": ["1"] }
    ],
     "عملات":[
        { "question": "ما هي عملة مصر", "answer": ["الجنيه"] },
        { "question": "ما هي عملة السعودية", "answer": ["الريال"] },
        { "question": "ما هي عملة الإمارات", "answer": ["الدرهم"] },
        { "question": "ما هي عملة الكويت", "answer": ["الدينار"] },
        { "question": "ما هي عملة المغرب", "answer": ["الدرهم"] },
        { "question": "ما هي عملة الأردن", "answer": ["الدينار"] },
        { "question": "ما هي عملة تركيا", "answer": ["الليرة"] },
        { "question": "ما هي عملة اليابان", "answer": ["الين"] },
        { "question": "ما هي عملة الولايات المتحدة", "answer": ["الدولار"] },
        { "question": "ما هي عملة الهند", "answer": ["الروبية"] },
        { "question": "ما هي عملة الصين", "answer": ["اليوان"] },
        { "question": "ما هي عملة كندا", "answer": ["الدولار"] },
        { "question": "ما هي عملة بريطانيا", "answer": ["الجنيه"] },
        { "question": "ما هي عملة روسيا", "answer": ["الروبل"] },
        { "question": "ما هي عملة سويسرا", "answer": ["الفرنك"] },
        { "question": "ما هي عملة كوريا الجنوبية", "answer": ["الوون"] },
        { "question": "ما هي عملة البرازيل", "answer": ["الريال"] },
        { "question": "ما هي عملة السويد", "answer": ["الكرونة"] },
        { "question": "ما هي عملة النرويج", "answer": ["الكرونة"] },
        { "question": "ما هي عملة أستراليا", "answer": ["الدولار"] },
        { "question": "ما هي عملة المكسيك", "answer": ["البيزو"] },
        { "question": "ما هي عملة الأرجنتين", "answer": ["البيزو"] },
        { "question": "ما هي عملة العراق", "answer": ["الدينار"] },
        { "question": "ما هي عملة إيران", "answer": ["الريال"] },
        { "question": "ما هي عملة أفغانستان", "answer": ["الأفغاني"] },
        { "question": "ما هي عملة قطر", "answer": ["الريال"] },
        { "question": "ما هي عملة سلطنة عمان", "answer": ["الريال"] },
        { "question": "ما هي عملة البحرين", "answer": ["الدينار"] },
        { "question": "ما هي عملة السودان", "answer": ["الجنيه"] },
        { "question": "ما هي عملة ليبيا", "answer": ["الدينار"] },
        { "question": "ما هي عملة لبنان", "answer": ["الليرة"] },
        { "question": "ما هي عملة الجزائر", "answer": ["الدينار"] },
        { "question": "ما هي عملة تونس", "answer": ["الدينار"] },
        { "question": "ما هي عملة جنوب إفريقيا", "answer": ["الراند"] },
        { "question": "ما هي عملة نيجيريا", "answer": ["النايرا"] },
        { "question": "ما هي عملة زيمبابوي", "answer": ["الدولار"] },
        { "question": "ما هي عملة تايلاند", "answer": ["البات"] },
        { "question": "ما هي عملة ماليزيا", "answer": ["الرينغيت"] },
        { "question": "ما هي عملة سنغافورة", "answer": ["الدولار"] },
        { "question": "ما هي عملة إندونيسيا", "answer": ["الروبية"] },
        { "question": "ما هي عملة الفلبين", "answer": ["البيزو"] },
        { "question": "ما هي عملة فيتنام", "answer": ["الدونغ"] },
        { "question": "ما هي عملة باكستان", "answer": ["الروبية"] },
        { "question": "ما هي عملة بنغلاديش", "answer": ["التاكا"] },
        { "question": "ما هي عملة سريلانكا", "answer": ["الروبية"] },
        { "question": "ما هي عملة أوكرانيا", "answer": ["الهريفنيا"] },
        { "question": "ما هي عملة بولندا", "answer": ["الزلوتي"] },
        { "question": "ما هي عملة هنغاريا", "answer": ["الفورينت"] }
    ],
    "تاريخ": [
    { "question": "متى تأسست الدولة العباسية", "answer": ["750م"] },
    { "question": "متى وقعت الحرب العالمية الأولى", "answer": ["1914م"] },
    { "question": "متى وقعت الحرب العالمية الثانية", "answer": ["1939م"] },
    { "question": "في أي سنة تم فتح مكة", "answer": ["630م"] },
    { "question": "متى سقطت الدولة الأموية", "answer": ["750م"] },
    { "question": "متى تأسست الولايات المتحدة الأمريكية", "answer": ["1776م"] },
    { "question": "متى وقعت معركة بدر", "answer": ["624م"] },
    { "question": "متى تم بناء سور الصين العظيم", "answer": ["بين القرن الثالث ق.م و 17م"] },
    { "question": "متى تأسست الدولة العثمانية", "answer": ["1299م"] },
    { "question": "متى قامت الثورة الفرنسية", "answer": ["1789م"] },
    { "question": "متى غزا نابليون مصر", "answer": ["1798م"] },
    { "question": "في أي عام سقطت الأندلس", "answer": ["1492م"] },
    { "question": "متى حدثت موقعة الجمل", "answer": ["656م"] },
    { "question": "في أي عام استقلت الهند", "answer": ["1947م"] },
    { "question": "متى تأسست منظمة الأمم المتحدة", "answer": ["1945م"] },
    { "question": "في أي عام سقط جدار برلين", "answer": ["1989م"] },
    { "question": "متى حدثت معركة القادسية", "answer": ["636م"] },
    { "question": "متى حدثت معركة حطين", "answer": ["1187م"] },
    { "question": "متى حدثت معركة عين جالوت", "answer": ["1260م"] },
    { "question": "متى غزا الرومان بريطانيا", "answer": ["43م"] }
  ]
  ,
  "أدب": [
    { "question": "من هو مؤلف رواية البؤساء", "answer": ["فيكتور هوغو"] },
    { "question": "من هو مؤلف رواية الحرب والسلام", "answer": ["ليو تولستوي"] },
    { "question": "من هو مؤلف رواية مئة عام من العزلة", "answer": ["غابرييل غارسيا ماركيز"] },
    { "question": "من هو مؤلف رواية دون كيشوت", "answer": ["ميغيل دي ثيربانتس"] },
    { "question": "من هو مؤلف رواية الجريمة والعقاب", "answer": ["فيودور دوستويفسكي"] },
    { "question": "من هو مؤلف رواية العجوز والبحر", "answer": ["إرنست همنغواي"] },
    { "question": "من هو مؤلف رواية ذهب مع الريح", "answer": ["مارغريت ميتشل"] },
    { "question": "من هو مؤلف رواية أنتيغون", "answer": ["سوفوكليس"] },
    { "question": "من هو مؤلف رواية أوليفر تويست", "answer": ["تشارلز ديكنز"] },
    { "question": "من هو مؤلف رواية جزيرة الكنز", "answer": ["روبرت لويس ستيفنسون"] },
    { "question": "من هو مؤلف رواية الشيخ والبحر", "answer": ["إرنست همنغواي"] },
    { "question": "من هو مؤلف رواية البؤساء", "answer": ["فيكتور هوغو"] },
    { "question": "من هو مؤلف رواية العطر", "answer": ["باتريك زوسكيند"] },
    { "question": "من هو مؤلف رواية كوخ العم توم", "answer": ["هارييت ستو"] },
    { "question": "من هو مؤلف رواية قصة مدينتين", "answer": ["تشارلز ديكنز"] },
    { "question": "من هو مؤلف مسرحية هاملت", "answer": ["ويليام شكسبير"] },
    { "question": "من هو مؤلف رواية 1984", "answer": ["جورج أورويل"] },
    { "question": "من هو مؤلف رواية الأبله", "answer": ["فيودور دوستويفسكي"] },
    { "question": "من هو مؤلف رواية سيد الخواتم", "answer": ["ج.ر.ر. تولكين"] },
    { "question": "من هو مؤلف رواية الأرض", "answer": ["عبد الرحمن الشرقاوي"] }
  ],
  "تكنولوجيا": [
    { "question": "ما هو نظام التشغيل الذي تطوره مايكروسوفت", "answer": ["ويندوز"] },
    { "question": "ما هو نظام التشغيل الذي تطوره آبل", "answer": ["ماك أو إس"] },
    { "question": "ما هو أول هاتف ذكي من شركة آبل", "answer": ["آيفون"] },
    { "question": "ما هو اسم المتصفح الذي تطوره جوجل", "answer": ["كروم"] },
    { "question": "ما هو نظام التشغيل مفتوح المصدر الشهير", "answer": ["لينكس"] },
    { "question": "ما هو اسم شركة التجارة الإلكترونية العملاقة", "answer": ["أمازون"] },
    { "question": "ما هو اسم موقع التواصل الاجتماعي الذي أسسه مارك زوكربيرج", "answer": ["فيسبوك"] },
    { "question": "ما هو اسم الشركة المطورة لمعالجات Ryzen", "answer": ["AMD"] },
    { "question": "ما هو اسم الشركة التي تطور سلسلة هواتف جالكسي", "answer": ["سامسونج"] },
    { "question": "ما هو اسم الجهاز اللوحي الذي تطوره آبل", "answer": ["آيباد"] },
    { "question": "ما هو اسم خدمة البريد الإلكتروني التي تقدمها جوجل", "answer": ["جيميل"] },
    { "question": "ما هو اسم برنامج تصميم الرسومات الشهير من أدوبي", "answer": ["فوتوشوب"] },
    { "question": "ما هو اسم الشركة التي تمتلك موقع يوتيوب", "answer": ["جوجل"] },
    { "question": "ما هو اسم الجهاز القابل للارتداء الذي تطوره آبل", "answer": ["ساعة آبل"] },
    { "question": "ما هو الاسم الذي يطلق على المعالج الرئيسي في الكمبيوتر", "answer": ["وحدة المعالجة المركزية (CPU)"] }
  ],
  "فن": [
    { "question": "من هو الرسام الذي رسم لوحة الموناليزا", "answer": ["ليوناردو دافنشي"] },
    { "question": "من هو الرسام الذي رسم لوحة الصرخة", "answer": ["إدفارد مونك"] },
    { "question": "ما هو الفن الذي تشتهر به الحضارة المصرية القديمة", "answer": ["النحت"] },
    { "question": "ما هي المدرسة الفنية التي اشتهر بها بيكاسو", "answer": ["التكعيبية"] },
    { "question": "من هو الفنان الذي اشتهر باستخدام الألوان الفاقعة في لوحاته", "answer": ["فنسنت فان غوخ"] },
    { "question": "ما هي اللوحة التي رسمها مايكل أنجلو في سقف كنيسة السيستين", "answer": ["خلق آدم"] },
    { "question": "من هو الرسام الإسباني الذي رسم لوحة غيرنيكا", "answer": ["بابلو بيكاسو"] },
    { "question": "ما هو الفن التشكيلي", "answer": ["الفن الذي يعتمد على الرسم أو النحت"] },
    { "question": "ما هو اسم متحف الفن الشهير في باريس", "answer": ["متحف اللوفر"] },
    { "question": "ما هو الفن الذي يتم استخدام الخشب فيه لنحت الأشكال", "answer": ["النحت على الخشب"] }
  ]
    
      
}
          



